Ue Põltsama moisas sell 4. August 1852
Kohtu polest olli kutsute Tönnis Tragon selle ärra surnud Mart Woika warrandusse perrast, nink lubbab temma selle ärra surnu Tülläs Anno ennesse jures wõtta kaswatada nink temma alla nimmitud warrandusse hoita ni kaua kui se Anno essi woib henda est kooli kanda. Mart Woika warrandust olli:
1 Hobbune warsaga
1 Lehma
1 Lammas
1 Kirst
1 Padda /kahhepangelene/
Kohhus on moistnu: et se warranduse saap ärra mütut nink se rahha saab Kirriko -- pantu, Hobbuse rahha saab neide kohhe öe wahhele ärra jaotad nink essimält se wölg mis essast on jänud ärra tassutud.
